警阻靠近「送車師」照追嗌加油

節錄

警阻靠近「送車師」照追嗌加油

■「王婆婆」走到囚車出口處叫口號，遭數名警員抬回行人路。

【本報訊】黎智英提堂程序完結後，大批支持者化身「送車師」，在西九龍裁判法院外的通州街等候黎智英的囚車離開。警方在囚車駛經的馬路設起膠帶防止支持者走近，他們惟有隔着囚車的鐵窗高叫「黎生，加油！保重呀！」

相關新聞：鐵鏈纏腰押解 黎從容手比愛心

囚車昨早約8時10分抵達法院，庭外有數十名警員佈防及封路。

有人帶備標語和物件，希望黎。。。。。。。。。。

相關新聞：警列美政策無解釋與黎關係 大狀質疑「乜都入佢數」

支持者繪標語聲援

唐小姐亦親自繪畫一張「肥佬黎撐住」標語，旁邊還畫上一顆蘋果。她說現身支持因現況「唔公平」，對黎的狀況感擔心，「國安法係一個好大嘅窿，講乜都可以塞到入去」，是次加控明顯是「老屈」，只為打壓異己。

「王婆婆」王鳳瑤亦手持黃傘。。。。。。。

過往當有抗爭者被囚車押走，總有一群「送車師」追着囚車向被告打氣，警方昨為阻止支持者走近囚車，早在馬路旁拉膠帶，又派駐大量警力佈防。當載着黎智英的囚車駛出，支持者惟有在行人路上高聲說「黎生，加油！保重呀！」雖未能走近，有人仍然追着囚車向黎打氣，直至囚車遠去。

推

嗌加油都唔得